<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>ニュースまとめ on</title><link>https://temarikanboku.github.io/docs/news/remarks/</link><description>Recent content in ニュースまとめ on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 20 May 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://temarikanboku.github.io/docs/news/remarks/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>2023年6月第2週</title><link>https://temarikanboku.github.io/docs/news/remarks/news_2023_06_02/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 12:03:00 +0900</pubDate><guid>https://temarikanboku.github.io/docs/news/remarks/news_2023_06_02/</guid><description>主要ニュース #
6月第2週(6月11日～6月17日)の注目ニュースは以下の通りです。 テーマが同じニュースはありましたが、各報道機関で内容が異なることから、 主要ニュースに該当するニュースはありませんでした。
注目ニュース1 #
下記ニュースは 「ドナルド・トランプ前大統領」 に関するAFP、CNN、TOIの報道です。 しかし、各報道機関でニュース内容が異なることから、主要ニュースから除外しました。
ドナルド・トランプ前大統領（76）は連邦文書訴訟で無罪を主張した。(AFP) ドナルド・トランプ前大統領は連邦文書訴訟で無罪を主張した。トランプ前大統領は先週、37の罪状で起訴された。訴状によると、そのうちの31の罪状は意図的な国防情報の保持に関する内容となっている。(CNN) ドナルド・トランプ前大統領は連邦文書訴訟で無罪を主張した。トランプ前大統領は、バイデン氏が自身の選挙キャンペーンを弱体化させるために連邦訴訟を画策したと非難した。2016年の初大統領選でトランプ前大統領は、国務長官在職中に私用メールを使用した(機密情報を送受信していた)として民主党のライバル、ヒラリー・クリントン氏を投獄するよう呼びかけ、選挙集会で「彼女を閉じ込めろ」というシュプレヒコールが巻き起こった。当時のジェームズ・コミーFBI長官はクリントン氏の不注意を批判したが、刑事告訴は推奨しなかった。(TOI) 注目ニュース2 #
下記ニュースは 「ウクライナ反転攻勢」 に関するAFP、CNN、RTの報道です。 しかし、各報道機関でニュース内容が異なることから、主要ニュースから除外しました。
ウクライナ中部のクリビーリフ（Kryvyi Rih）で13日早朝、ロシア軍の攻撃により6人が死亡、25人が負傷した。同日のロシア軍の攻撃は、ウクライナが反転攻勢で7つの集落を奪還し、前進していると発表した翌日に行われた。(AFP) ウクライナ軍参謀本部は13日、同日朝までの一晩にロシアから巡航ミサイル計14発が発射され、このうち10発を防空システムが撃墜したと発表した。(CNN) ロシア国防省は、6月4日以降キエフ軍は約7,500人の死傷者を出したと発表した。この集計には最前線の軍人のみが含まれており、ロシアの高精度ミサイルやウクライナ領土奥深くへの空爆による攻撃は含まれていないと述べた。推定損失額には、ロシア国防省がドンバス前線の5つの区域に沿ったウクライナの大規模攻撃を撃退したと報告した6月4日以降の期間が含まれている。 モスクワによれば、それ以来、キエフ軍は何度もロシアの陣地を襲撃しようとしたが、陣地を獲得できなかったという。(RT)</description></item><item><title>2023年6月第1週</title><link>https://temarikanboku.github.io/docs/news/remarks/news_2023_06_01/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 12:02:00 +0900</pubDate><guid>https://temarikanboku.github.io/docs/news/remarks/news_2023_06_01/</guid><description>主要ニュース #
6月第1週(6月4日～6月10日)の主要ニュースに該当するニュースはありませんでした。</description></item><item><title>2023年5月第5週</title><link>https://temarikanboku.github.io/docs/news/remarks/news_2023_05_05/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 12:01:00 +0900</pubDate><guid>https://temarikanboku.github.io/docs/news/remarks/news_2023_05_05/</guid><description>主要ニュース #
5月第5週(5月28日～6月3日)の主要ニュースに該当するニュースはありませんでした。</description></item><item><title>2023年5月第4週</title><link>https://temarikanboku.github.io/docs/news/remarks/news_2023_05_04/</link><pubDate>Sat, 17 Jun 2023 12:00:00 +0900</pubDate><guid>https://temarikanboku.github.io/docs/news/remarks/news_2023_05_04/</guid><description>主要ニュース #
5月第4週(5月21日～5月27日)の主要ニュースは以下の通りです。
清朝最後の皇帝、愛新覚羅溥儀が所有した腕時計が香港でオークションにかけられ、4000万香港ドル（約5億1000万円）で落札された。 手数料を加えた総額は約620万ドルとなった。 (AFP、CNN、TOIが報じました)</description></item><item><title>2023年5月第3週</title><link>https://temarikanboku.github.io/docs/news/remarks/news_2023_05_03/</link><pubDate>Sat, 03 Jun 2023 14:20:43 +0900</pubDate><guid>https://temarikanboku.github.io/docs/news/remarks/news_2023_05_03/</guid><description>主要ニュース #
5月第3週(5月14日～5月20日)の注目ニュースは以下の通りです。 テーマが同じニュースはありましたが、各報道機関で内容が異なることから、 主要ニュースに該当するニュースはありませんでした。
注目ニュース1 #
下記ニュースは 「ウクライナに対する武器供与」 に関するCNN、RT、TOIの報道です。 しかし、各報道機関でニュース内容が異なることから、主要ニュースから除外しました。
米政府当局者は、ロシア軍が極超音速ミサイル「キンジャル」で米国製の地対空ミサイル「パトリオット」の破壊を仕掛けたが、逆にパトリオットに撃ち落とされていたことを明らかにした。(CNN) ウクライナ軍はロシア軍への攻撃で英国から供与された巡航ミサイル「ストームシャドウ」の使用を開始した。(CNN) 英国政府は、射程200キロ以上の攻撃用無人機数百機をキエフに配備する予定だ。(RT) 英国は、戦争の流れを変えるためにウクライナにさらに数百発のミサイルと攻撃用無人機を供与すると約束した。(TOI) 注目ニュース2 #
下記ニュースは 「G7サミット」 に関するRT、TOI、PCNの報道です。 しかし、各報道機関でニュース内容が異なることから、主要ニュースから除外しました。
米国のバイデン大統領はG7サミットに先立って日本の岸田文雄首相と会談し、日本の核の傘を約束した。 アメリカ占領当局によって起草された第二次世界大戦後の日本憲法は、日本の軍隊を自衛隊に限定している。 米国政府は最近、中国の「脅威」の高まりを理由に、日本政府に再軍事化を奨励し始めた。(RT) G7のさなか、中国が中央アジアと独自の首脳会議を主催した。 第1回中国・中央アジア首脳会談は、中国を封じ込め抑圧しようとする米国主導の世界秩序と中国が見なすものに対抗するため、志を同じくする国々との経済的・政治的連携を強化するという中国の広範な目的の一環である。 (TOI) G7サミット前に日本国民の抗議が相次いだ。 19日から21日まで日本の広島で開催されるG7サミットが目前に迫っているが、日本政府に対する抗議活動が続いている。 広島では13日と14日、人々が集まり行進し、G7サミットが「自由と民主主義」の旗のもとに「軍事同盟」を実行していることを非難した。 (PCN) 注目ニュース3 #
下記ニュースは 「G7サミット」 に関するCNN、TOI、PCNの報道です。 しかし、各報道機関でニュース内容が異なることから、主要ニュースから除外しました。
ウクライナのゼレンスキー大統領が、G7サミット出席のため日本を訪れることが分かった。(CNN) 日本の岸田文雄首相は、ゼレンスキー大統領をG7サミットに招待したと述べた。 岸田文雄首相は、核軍縮が議論の主要な焦点となることを望んでおり、広島の平和記念公園で正式にサミットを開始した。 米軍B-29が広島に原爆を投下した1945年8月6日の記憶を保存するための公園を各国首脳が訪問したことは、サミット開始の印象的な背景となった。(TOI) サミット前夜、多くの日本人が広島の街頭で「戦争共犯者になるな」「G7はやめろ」などのスローガンを掲げ、G7サミットへの抗議の意を表した。 サミットはまだ始まっておらず、抗議活動はすでに始まっており、このような恥ずかしい状況はG7が真剣に反省するに値する。G7の本来の目的は西側のマクロ経済政策の調整であったが、近年はG7本来の経済協力の性格が薄れ、軍事対決の色彩が強まっている。 NATOはウクライナに軍事支援を提供しており、日本もウクライナに財政的あるいは軍事的支援を提供する意向だ。(PCN) 注目ニュース4 #
下記ニュースは 「G7サミット」 に関するAFP、CNN、TOIの報道です。 しかし、各報道機関でニュース内容が異なることから、主要ニュースから除外しました。
G7サミット議長国の日本は中国の脅威を唱え、自らの指導力と、矛盾の多いG7の団結を見せかけている。 陣営の対抗を作り出すやり方は無責任で、アジア近隣諸国を警戒させ、日本の魂胆が国際社会に見透かされるだけだ。 日本は平和憲法の破棄を模索している。日本は昨年12月、新たな「国家安全保障戦略」「国家防衛戦略」「防衛力整備計画」を策定した。日本は反撃能力すなわち敵基地攻撃能力を保有する方針に転換し、「専守防衛」の原則を捨て平和憲法の理念から離脱することを意味する。(AFP, Peoples&amp;rsquo;s Daily) 岸田文雄首相は「唯一の戦争被爆国である日本の総理大臣として、広島ほど平和へのコミットメントを示すのにふさわしい場所はない」と指摘した。(CNN) G7首脳は、中国との関係悪化に伴い、アジアで紛争が再発する可能性に備えている。 彼らはとりわけ、中国政府の自己主張の強まりについて懸念を強めており、中国が武力で台湾を掌握し、より広範な紛争を引き起こす可能性があるのではないかと懸念している。 中国はこの自治島を自国の島だと主張し、定期的に船舶や戦闘機を島の近くに派遣している。(TOI) 注目ニュース5 #
下記ニュースは 「G7サミット」 に関するAFP、CNN、PCNの報道です。 しかし、各報道機関でニュース内容が異なることから、主要ニュースから除外しました。
広島市では18日、市民数十人が集まり、G7広島サミットの開催に抗議しました。 同日午後6時10分ごろ、雨の中、市民数十人が平和記念公園近くに集まり、「サミット反対」「戦争会議反対」「G7こそ戦争の元凶」などのスローガンを訴えながら、メインストリートを行進しました。(AFP, CGTN Japanese) イタリア北部で起きた洪水に対応するため、メローニ首相は21日予定より早くG7サミットの開催地広島から帰国し、甚大な被害を受けたエミリアロマーニャ州を視察した。 (CNN) 日本の多くの団体や各国の人々が、G7サミットに抗議する大規模な集会や行進を開始した。 集会とパレードの主催者は宣伝資料の中で、「G7は国連の決定を拒否し無視し、理不尽に世界情勢に干渉し影響を与え、気候変動、食糧不足、エネルギー価格の高騰などの様々な危機を引き起こした」と書いている。(PCN) 注目ニュース6 #
下記ニュースは 「G7サミット」 に関するCNN、RT、PCNの報道です。 しかし、各報道機関でニュース内容が異なることから、主要ニュースから除外しました。</description></item><item><title>2023年5月第2週</title><link>https://temarikanboku.github.io/docs/news/remarks/news_2023_05_02/</link><pubDate>Sat, 20 May 2023 17:35:35 +0900</pubDate><guid>https://temarikanboku.github.io/docs/news/remarks/news_2023_05_02/</guid><description>主要ニュース #
5月第2週(5月7日～5月13日)の主要ニュースは以下の通りです。
イスラマバード高等裁判所はパキスタンの元首相イムラン・カーン氏に2週間の保釈を認めた。 (CNN、RT、人民網が報じました)</description></item><item><title>2023年5月第1週</title><link>https://temarikanboku.github.io/docs/news/remarks/news_2023_05_01/</link><pubDate>Sat, 20 May 2023 17:11:13 +0900</pubDate><guid>https://temarikanboku.github.io/docs/news/remarks/news_2023_05_01/</guid><description>主要ニュース #
5月第1週(5月1日～5月6日)の主要ニュースは以下の通りです。
世界保健機関(WHO)は、新型コロナウイルス感染症(COVID-19)の流行は「国際的に懸念される公衆衛生上の緊急事態」には該当しないと発表した。 (AFP、CNN、人民網が報じました) 注目ニュース1 #
下記ニュースは 「第二次世界大戦戦勝記念日」 に関するAFP、CNN、RTの報道です。 しかし、各報道機関でニュース内容が異なることから、主要ニュースから除外しました。
ベルリン行政裁判所は第二次世界大戦の終戦記念期間中に、ソ連関連記念碑付近でロシアの国旗やシンボルを掲示することを禁じた。(AFP) ロシアの首都モスクワで対ドイツ戦勝記念日のパレードが始まった。(CNN) ベルリン行政裁判所は第二次世界大戦の戦勝記念日の祝典中に、ソ連軍記念碑付近でウクライナ国旗を掲げたり、ウクライナ軍歌を演奏したり歌ったりすることに対する警察の禁止を解除した。(RT) 注目ニュース2 #
下記ニュースは 「クレムリンへのドローン攻撃未遂」 に関するAFP、RT、TOIの報道です。 しかし、各報道機関でニュース内容が異なることから、主要ニュースから除外しました。
ロシア政府は、首都モスクワのクレムリンへのドローン攻撃について、米国の指示によりウクライナが実施したものだったと主張した。米政府は、ロシアの主張を否定した。(AFP) キエフの米国大使館は、ロシア当局がキエフが行ったと非難しているクレムリンへのドローン攻撃未遂を受けて治安状況が急速に悪化する可能性があると警告し、空襲の可能性のあるサイレンを無視せず、適切に避難するよう米国人に勧告した。(RT) ロシア政府は首都モスクワのクレムリンへのドローン攻撃を首謀したとして米国を非難したが、米国政府はこの容疑を否定し、ロシア領土に対するウクライナの妨害行為が「前例のない勢い」に達していると述べた。(TOI)</description></item></channel></rss>